---
layout: page
title: Linux
permalink: /desktop/linux/
---

# Linux

# Рабочие станции:

<br/>

# Базовые вещи

### [ISO образы с Linux](/desktop/linux/distribs/)

### [Создание загрузочной USB флешки в Linux](/desktop/linux/linux-live-usb-flash/)

### [Архиваторы и работа с архивами в Linux](/desktop/linux/archives/)

### [Проверка MD5](/desktop/linux/md5/)

### [Незапоминаемые команды в принципе](/desktop/linux/commands/)

### [Текстовый редактор в Linux с подсветкой синтаксиса и парных тегов HTML (аналог notepad++ в Windows)](/desktop/linux/code/editors/)

### [Развернуть видео на 90 градусов в ubuntu (в командной строке)](/desktop/linux/editors/)

<br/>

# [Ubuntu](/desktop/linux/ubuntu/)

<br/>

# [Centos](/desktop/linux/centos/)

<br/>

# Администрирование серверов:

### [Networks](/desktop/linux/networks/)

### [Web Servers](/devops/webservers/)

### [Proxy Servers](/adm/linux/proxy/)

### [Базы данных](/adm/databases/)

### [Виртуализация](/devops/linux/virtual/)

### [Контейнеры](/devops/containers/)

### [Кластеризация](/adm/linux/clustering/)

### [Мониторинг](/devops/linux/monitoring/)

### [Logging](/devops/linux/logging/)

### [DevOps](/devops/)

<br/>

# Hardware:

### [Работа с железками в linux](/desktop/linux/hardware/)

---

<br/>

# Программирование:

### [Программирование](/dev/)

---

<!--

<br/>

# 1C:

### [1С:Предприятие 8.3 + PostgreSQL 9.4 на базе Debian 8 «Jessie»](http://nixway.org/2015/11/10/1c-predpriyatie-8-3+postgresql-na-baze-debian-8-jessie/)

-->

---

<br/>

# Документация, книги, презентации etc.:

### [Книги по Linux](/desktop/linux/books/)
